\documentclass[french,preview,border=5pt]{standalone}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\newcommand{\bulleovaleInteractif}{%
    \begin{tikzpicture}
        \node[draw=orange, fill=orange, text=white, rounded corners, minimum width=2.2cm, minimum height=0.4cm, inner sep=4pt]  {Interactif};
    \end{tikzpicture}%
}

% On rédéfinit Fiche pour n'avoir aucun bandeau
\RenewDocumentCommand\TikzFiche{}{%
}

% on redéfinit exercice
\newsavebox\EnonceBox
\renewenvironment{exerciceFiche}[1][]{%
 \setcounter{PfMAlea}{0}%
 \setcounter{PfMNbLogo}{1}%
 \useKVdefault[ClesExercices]%
 \setKV[ClesExercices]{#1}%
 \setKV[ClesExercices]{BaremeTotal=false,BaremeDetaille=false}%
 \refstepcounter{section}%
 \PfMChoixCorrection%
 \refstepcounter{PfMExo}%
 \begin{lrbox}{\EnonceBox}
}{\end{lrbox}}

\def\SolutionNow{}
\begin{document}

\begin{Maquette}[Fiche,CorrigeApres]{}% @Difficulté 1
% @Source Sésamath
% @Niveau 2nde 
% @Theme Equations
\begin{exercice}[Titre=Avec un paramètre, Source=sésamath, Trajet={1,2,3}]
On considère l'équation \textbf{(E)} : $x^2+2x+m=0$.\\
L'objectif de l'exercice est de déterminer pour quelles valeurs de $m$ l'équation \textbf{(E)} admet au moins une solution.
\begin{enumerate}
\item Résoudre, dans $\mathbb{R},$ les équations ci-dessous.
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
 \item $x^2+2x=0$
\item $x^2+2x+1=0$
  \end{enumerate}
\end{multicols}
\item \begin{enumerate}
\item Vérifier que pour tout réel $x$:\\ $x^2+2x+m=\left(x+1\right)^2-1+m$.
\item Justifier alors que résoudre l'équation \textbf{(E)} revient à résoudre l'équation $\left(x+1\right)^2=1-m$.
\item Conclure.
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{exercice}


\begin{Solution}
\begin{enumerate}
\item 
%\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
 \item Factorisez pour obtenir une équation produit nul. On obtient $\mathscr{S}=\{-2~;~0\}$ 
\item Le membre de gauche est le développement d'une égalité remarquable. Utilisez son expression factorisée pour résoudre l'équation. On obtient : $\mathscr{S}=\{-1\}$ 
  \end{enumerate}
%\end{multilcols}
\item \begin{enumerate}
\item Développez le second membre.
\item Utilisez l'égalité précédente. Remplacez $x^2+2x+m$ par $(x+1)^2-1+m$, puis isolez $(x+1)^2$.
\item Un carré est toujours positif ou nul. Le membre de gauche est un carré.
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{Solution}
\end{Maquette}

\end{document}
